你地已經成功俾人分化咗

唔知由幾時開始 好多人話示威者係
年輕人
小朋友

標籤係共黨分化第一要事
黃絲 vs 藍絲
xx後 vs yy後
和理非 vs 勇武
建制派 vs 反對派
港獨 vs 愛國愛港
⋯⋯

借個位,提提你

出黎嬴翻香港

共狗係分化撚
包括你

叫你地咪再用啲標籤

反而覺得啲標籤冇咩問題 只要唔係用嚟批鬥嘅話 你諗吓講起銀髮族聲援年輕人嗰陣係有幾大效果

唔止係咁
標籤可以令人抽離
依家已經有風吹緊 示威者=年輕人=小朋友
根本有好多示威者都唔係年輕人 但係呢啲標籤會令到上左年紀既人覺得呢場運動唔關自己事 或者因為自己上左年紀所以覺得自己唔會係示威者
標籤既意思係將一個人用一啲詞彙定性，變左一個人既屬性

仲有「定性」呢個字眼
而家變咗乜都話定性
中共自己都唔用香港人自動自覺幫手定性
你可以講聲稱而唔係定性

或者定義/認為

樓豬雨革訓到而家?當年已經係啦,更何況係又點?

所以雨革咪死於分化

死係大台定割蓆？對內不同對外喎

兩樣都係啦
土共要分化你 第一步就係標籤
例如標籤左年輕人／中年人 再製造內部矛盾
或者標籤左和理非／勇武 再開post互鬧
冇標籤係難啲做到

唔係話有啲形容詞唔用得 例如和理非、勇武係講緊抗爭方式保守定激進 而唔係講緊人 如果我有發夢 都可以參與和你飛
而唔係我係和理非 所以只會參與呢啲 唔會參與另外一啲